特朗普：將就疫情蔓延徹查中國 耿爽：睜眼說謊

全球武漢肺炎疫情最嚴峻的美國，確診人數逼近100萬，逾5.6萬人不治。美國總統特朗普指，原本可在源頭堵截疫情蔓延全球，美國對中國不高興，會嚴肅調查，亦不排除尋求向中國索償。

在北京，外交部發言人耿爽指一些美國政客罔顧事實，睜著眼睛說謊，只是轉移視線，企圖推卸自身防疫不力的責任。

防疫不力
即係又唔係美國整出黎嫁啦

好呀 就當喺屈你
一係鎖國 一係打過囉
口交部敢唔敢

其實中國係唔係傻架

流氓外交

行得正企得正怕咩人查

礙交部

咁都忍佢？打柒美國啦

流氓係要流氓先搞得掂既

行得正 企得正怕咩人查啊？

又唔敢開侵侵名

係咪又要經濟制裁美國

微博新戰線
激起民眾情緒
俾壓力支共向美國開戰

特朗普：將就疫情蔓延徹查中國 耿爽：支那睜眼說謊